
Начинаю отсюда и до конца главы $charK \neq 2$!\\


\begin{proposition} $\;$\\
    $\Phi$ - БФ на $V$, $E = (e_1, ..., e_n)$ - базис $V$.\\
    $[\Phi]_E = diag(\alpha_1, ...., \alpha_n) = A$
    $E' = (\lambda_1e_1, ..., \lambda_ne_n), \; \lambda_i \neq 0$\\
    Тогда $[\Phi]_{E'} = C^TAC = diag(\lambda_1^2\alpha_1, ..., \lambda_n^2\alpha_n)$, где $C = diag(\lambda_1, ..., \lambda_n)$
\end{proposition}


\begin{proposition} $\;$\\
    Если $K$ - алгебраически замкнуто, то в $V(dimV = n)$ существует базис $F$, такой что $[\Phi]_F = diag(1, ..., 1, 0, ..., 0)$
    (единичек $r$ штук, нулей соответственно $n-r$). Например, это верно в $\C$. Как приводить в эту форму понятно
    (находим ортог. базис, а затем переходим в новый, найдя подходящие лямбды из предложения выше, мы их точно найдём т.к. поле алг. замкнуто)\\
    Если $K = \R$, то в $V$ сущ базис $F$, т. ч. $[\Phi]_F = diag(1, ..., 1, -1, ..., -1, 0,..., 0)$(первых $p$, вторых $q$, третьих $n-p-q$)\\
\end{proposition}



\begin{theorem} $\Phi$ - БФ на $V/\C$, то в $V$ существует базис $F$, такой что $[\Phi]_F = diag(1, ..., 1, 0, ..., 0)$(единичек $r$ штук, нулей соотвтственно $n-r$), $r$ - инвариант $\Phi$
\end{theorem}

\begin{proof} Про приведение уже сказано, про инвариантность - заметим что $r = rk\Phi$
\end{proof}




\begin{theorem}(закон инерции)\\
    $\Phi$ - БФ на $V/\R$, то в $V$ существует базис $F$, такой что $[\Phi]_F = diag(1, ..., 1, -1, ..., -1, 0,..., 0)$($p$ единиц, $q$ минус единиц), при этом $p$ и $q$ - инв-ты $\Phi$. \\
    Прим. $q$ или пару $(p, q)$ называют сигнатурой $\Phi$
\end{theorem}

\begin{proof} Про приведение понятно, $p+q = rk\Phi$. Проверим что они единственны\\
    Предположим в некотором базисе $F'$ вып.  $[\Phi]_F = diag(1, ..., 1, -1, ..., -1, 0,..., 0)$($p'$ единиц, $q'$ минус единиц), $p'+q'=rk\Phi$ и $p' \neq p$. Счиатем, что $p > p'$\\
    $F = (f_1, ..., f_n),; F' = (f_1', ..., f_n')$.\\
    $W = Lin(f_1, ..., f_p), W' = Lin(f_{p'+1}, ..., f_n')$\\
    $dimW = p, \; dimW' = n - p'$\\
    $dim(W+W')\graytext{/* \leq n*/} = (dimW + dimW')\graytext{/*=p + n - p' > n*/} - dim(W \cap W') \Rightarrow dim(W \cap W')  > 0$\\
    $w \in W \cap W',\; w \neq 0$\\
    $w = \alpha_1f_1 + ... + \alpha_pf_p = \beta_{p'+1}f_{p'+1}' + ... + \beta_nf_n', \; \alpha_i, \beta_j \in \R$, есть ненулевые альфа и бета\\
    $\Phi(w,  w) = \alpha_1^2\Phi(f_1, f_1) + \alpha_p^2\Phi(f_p, f_p) =  \alpha_1^2 + ... +  \alpha_p^2$
    \graytext{/*т.к. мы уже привели к виду, когда на диагонали первые $p$ штук - единицы)*/}$ > 0$(т.к. есть хоть одна ненулевая альфа)\\
    $\Phi(w,  w) = \beta_{p'+1}^2\Phi(f_{p'+1}', f_{p'+1}') + \beta_n^2\Phi(f_n', f_n') =  -\beta_{p'+1}^2 - ... -  \beta_{p'+q'}^2 \leq 0$ - противоречие
\end{proof}